你地點讀Z呢個字

細細個就讀做2錫
原來係口音問題

我就讀開Z,d fd就話讀Z
然後成日屌鳩我Z都唔識讀
明明係佢地讀撚錯個Z

龍珠易 set

讀開美式 zee 不過好多人聽唔明轉左英式zed

石

日本讀音 Zed tall

香港z 讀法(易zed) 係保留更古老英文發音﹐今日英美已經冇人用

The letter "z" is generally pronounced /jiˈsɛt̚/, /iˈsɛt̚/, /iˈzɛt̚/ or /jiˈzɛt̚/ derived from a British pronunciation /ɪˈzæd/ now considered archaic elsewhere; the usual pronunciations, /zɛd/ (used in UK and most of the Commonwealth nations) and /ziː/ (used in USA), are not understood by some.

Another English dialectal form is izzard /ˈɪzərd/. This dates from the mid-18th century and probably derives from Occitan izèda or the French ézed, whose reconstructed Latin form would be *idzēta,[1] perhaps a popular form with a prosthetic vowel.

易set

細個都叫2 set 高達
你懶係要講正音反而其他人聽唔明

我讀開z 不過朋友讀開z

讀Zeta gundam

悶唔悶架你